梁不想做跛腳鴨 勢令林鄭尷尬

梁不想做跛腳鴨 勢令林鄭尷尬

頭條

林鄭月娥當選下屆特首後，政府展開一連串針對社運人士的拘控行動。

【本報訊】林鄭月娥3月26日當選下屆行政長官後，政府展開一連串針對社運人士的拘捕或檢控。林鄭當選後翌日，警方預約檢控9名參與佔中知名人士；本月更密集式出動，包括落案起訴倒插國旗的立法會議員鄭松泰、過去兩日拘捕青年新政梁頌恆、游蕙禎，以及9名參加去年反釋法遊行人士。有學者相信是特首梁振英卸任前的小動作，以顯示自己不是跛腳鴨政府。

林鄭當選後21人被拘控

林鄭月娥當選下屆行政長官後翌日，警方預約檢控9名參與2014年佔領中環行動的知名人士，包括佔中三子戴耀廷、陳健民以及朱耀明。去年10月於立法會會議上，將多名建制派議員座位前的國旗以及區旗倒插的熱血公民立法會議員鄭松泰，大約兩周前接獲警方的通知，以侮辱國旗罪及侮辱區旗罪落案起訴。青年新政梁頌恆、游蕙禎，以及9名參加去年反釋法遊行的社運人士亦分別於前日及昨日被捕。
理大社會政策研究中心主任鍾劍華表示，近日警方作出密集式拘捕，相信是即將卸任特首梁振英的小動作，「呢輪咁拉法，有少少白色恐佈、有少少有殺錯冇放過」。他相信是梁振英不想自己未來兩個月表現得像跛腳鴨；他在很多事情的立場上明顯與林鄭月娥唱反調，例如堅拒取消小三TSA。
鍾劍華指，現屆政府拘捕社運人士的事情會延續至下屆政府，包括林鄭月娥上任後司法程序會繼續，案件繼續被談論及蔓延至她身上，令林鄭處於尷尬處境。
■記者陳沛冰

相關新聞

警疑洩密 左報獨家預告搜捕

頭條 4小時前

歐盟報告促中港重啟政改

頭條 4小時前

梁振英卸任前大清算警上門拘九社運人士

頭條 4小時前